<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<disclaimer>
	<content>
	<![CDATA[
	<h3 style="text-align:center">Nutzungsordnung für die Plattform<br /> »Bildung im Dialog«</h3>
<p>Die nachfolgenden Regeln gelten für die Nutzung des persönlichen Zugangs zu der netzbasierten Arbeits- und Kommunikationsplattform »Bildung im Dialog«, die selbstständiges und kooperatives Arbeiten in der Schule unterstützt:</p>
<ol>
<li>Jeder Nutzer erhält für die Arbeit mit der Plattform eigene Zugangsdaten. Das <strong>persönliche Passwort</strong> darf nur vom jeweiligen Nutzungsberechtigten verwendet werden und muss zum eigenen Schutz geheim gehalten werden. Sobald der Verdacht besteht, dass andere ein fremdes Passwort nutzen, muss unverzüglich der zuständige Administrator entweder der Schule oder der Plattform darüber informiert werden.</li>
<li>Die Veröffentlichung von <strong>persönlichen Daten</strong> einschließlich der Adresse, wie zum Beispiel Einträge in die Visitenkarte, darf nur nach Rücksprache mit den Lehrerinnen und Lehrern und der Einwilligung der Eltern erfolgen. Die Veröffentlichung dieser Daten von anderen Personen ist grundsätzlich untersagt.</li>
<li>Die Nutzung der Dienste der Plattform ist schul- und bildungsbezogenen Zwecken vorbehalten. Die <strong>private oder kommerzielle Nutzung</strong> ist nicht zulässig.</li>
<li>Es dürfen keine Dateien auf den Server kopiert werden, die in die bereitgestellten Funktionen eingreifen oder die <strong>Lauffähigkeit der Plattform</strong> gefährden.</li>
<li>Die Plattform ist nicht für den Inhalt der über die Plattform abrufbaren Inhalte der jeweiligen Nutzer verantwortlich. Jeder Nutzer ist für seinen <strong>eigenen Arbeitsbereich</strong> sowie in Gruppenordnern für die von ihm eingestellten Objekte allein verantwortlich. Er verpflichtet sich, selbst Daten zu sichern, die er auf dem Server abgelegt hat und Dateien beim Up- und Download durch Virenscanner zu kontrollieren und zu bereinigen, die er auf seinem eigenen Computer installiert hat.</li>
<li>Für die Zusammenarbeit auf der Plattform gelten die allgemein gültigen <strong>Regeln des guten Umgangstons</strong>. Diskriminierende Äußerungen und Beleidigungen in Foren und anderen Formen des gemeinsamen Austauschs sind untersagt.</li>
<li><strong>Illegale Inhalte</strong> dürfen weder über eingetragene Links verknüpft noch direkt auf der Plattform abgelegt werden. Dies gilt insbesondere für pornographische, rassistische, gewaltverherrlichende oder andere in der Schule verbotene Inhalte. Links auf fremde Seiten müssen zum Zeitpunkt der Verlinkung <strong>und</strong> in regelmäßigen Abständen von einigen Wochen immer wieder neu auf rechtswidrige Inhalte hin überprüft werden.</li>
<li>Materialien, die von Mitschülern oder anderen Personen außerhalb der Schule stammen (Texte, Bilder, Musikdateien, Videos, ...), unterliegen dem <strong>Urheberrecht</strong>. Grundsätzlich darf eine Nutzung fremder – auch unveränderter – Werke nur mit Genehmigung des Urhebers erfolgen, der auf Wunsch zudem anzugeben ist. Zu beachten ist weiter das Recht am eigenen Bild. Die Veröffentlichung von Fotos von Schülerinnen und Schülern ist nur mit deren Genehmigung bzw. bei Minderjährigkeit mit Genehmigung der gesetzlichen Vertreter zulässig.</li>
<li>Die Betreiber der Plattform sind in Wahrnehmung der <strong>Aufsichtspflicht</strong> berechtigt, den Datenverkehr zu speichern und zu kontrollieren. Diese Daten werden in der Regel nach einem Monat, spätestens jedoch zu Beginn eines jeden neuen Schuljahres gelöscht. Dies gilt nicht bei begründetem Verdacht einer Zuwiderhandlung gegen diese Nutzungsordnung. Die Betreiber machen von den Einsichtsrechten nur in Fällen des Verdachts von Zuwiderhandlungen gegen diese Nutzungsordnung und durch verdachtsunabhängige Stichproben Gebrauch.</li>
<li>Besteht der Verdacht, dass ein Nutzer gegen die oben genannten Regeln verstoßen hat, kann sein Zugang bis zur Klärung der Angelegenheit vorübergehend gesperrt werden. Bei Feststellung einer <strong>Zuwiderhandlung</strong> eines Nutzers gegen seine Pflichten aus dieser Nutzungsordnung, wird sein Zugang gesperrt.</li>
<li>Alle Nutzer werden über diese Nutzungsordnung unterrichtet. Jeder Nutzer sowie im Falle von Minderjährigkeit dessen gesetzliche Vertreter versichern durch ihre Unterschrift, dass sie diese Nutzungsordnung anerkennen.</li>
</ol>

<h3>Erklärung</h3>
<p>Hiermit erkläre ich, die Nutzungsordnung für die Plattform »Bäckerei denkt Zukunft« vollständig gelesen zu haben und verpflichte mich zur Einhaltung der genannten Regeln und Vereinbarungen.</p>
<p>Ich akzeptiere, dass die rechtlichen Vorgaben und die Einhaltung der genannten Regeln stichprobenartig überprüft werden und bei Zuwiderhandlung meine Nutzungsberechtigung gesperrt wird. Bei Verstoß gegen gesetzliche Bestimmungen sind zivil- und strafrechtliche Folgen nicht auszuschließen.</p>
	]]> 
	</content>
</disclaimer>
	